{
    "question": "apa kalian sebagai pembaca puisi \"itu sampah atau apa\" merasa tersindir?jika iya mengapa ?jika tidak mengapa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "iyya.. tentu saja..<br>karena itu tidak hanya menyindir lingkungan dari judulnya..<br>namun juga memiliki arti yang menyindir indonesia itu sendiri..<br>sampah yang dimaksud adalah koruptor, dan menunjukkan koruptor di indonesia sangat banyak.. dengan sidiran tersebut diharapkan masyarakat indonesia dapat lebih sadar tentang cinta tanah air bukannya malah cinta uang tanah air..<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Iya ak merasa tersindir bgt . karena itu bisa membuat pembuat puisi jg kita tersindir............",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-diprioritaskan-dalam-negosiasi-apakah-prioritas-juga-me-950",
            "question": "Apa yang diprioritaskan dalam negosiasi? Apakah prioritas juga merupakan hasil kesepakatan bersama?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Yang\u00a0diprioritaskan dalam negosiasi yaitu kesepakatan kerja sama yang juga sama hasil kesepakatan bersama contohnya dalam bidang ekonomi, industri dan tenaga kerja<br>hubungan antar negara dapat menyangkut hubungan regional dll.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-perdagangan-zaman-dulu-dengan-zaman-sekarang-510",
            "question": "Perbedaan perdagangan zaman dulu dengan zaman sekarang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau zaman dulu perdagangan dilakukan dgn cara barter ( saling tukar barang ) kalau sekarang pake uang,, ada uang ada barang., hehe<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika jaman dulu masih menggunakan cara barter, kalo jaman sekarang menggunakan cara jual beli menggunakan uang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bikinin-naskah-drama-komedi-untuk-11-orang-dong-804",
            "question": "Tolong bikinin naskah drama komedi untuk 11 orang dong..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau naskah drama komedi ke fb saya aja takut kepanjangan namanya : flora fabian \nnoleh juga liat youtube",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-antara-pihak-bank-contoh-teks-negosiasi-456",
            "question": "-Contoh teks negosiasi antara pihak bank?\r\n-contoh teks negosiasi penyelesaian konflik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NEGOSIASI ANTARA PENGUSAHA DAN PIHAK BANK<br>*no.1-3: orientasi<br>\u00a0no.4-6: pengajuan<br>\u00a0no.7-12: penawaran<br>\u00a0no.13-16: persetujuan<br>\u00a0no.17-19: penutup<br>1.pengusaha: selamat siang<br>2.pihak bank: selamat siang. adayg bisa sy bantu?<br>3.pengusaha: ya, saya ingin bertemu dg kepala bag.kredit<br>4.pihak bank: mari saya antar. (menuju ke r.kepala bag.kredit)<br>5.pengusaha: begini pak. saya akan mengembangkan usaha sy. jadi, sy akan mengajukan kredit<br>6.pihak bank: berapa jumlah uang yang anda butuhkan untuk mengembangkan usaha anda?<br>7.pengusaha: sy membutuhkan dana sebesar 200jt. bisakah sy mendapatkan pinjaman itu?<br>8.pihak bank: maaf, pak. jumlah pinjaman bapak terlalu besar. bagaimana jika pihak bank memberikan pinjaman kpd bapak sebesar 100jt<br>9.pengusaha: apa tidak bisa lebih dari itu pak ? sy kan sudah lama menjadi nasabah dibak ini.<br>10.pihak bank: baiklah untuk bapak sy berikan 130jt. bagaimana pak?<br>11.pengusaha: usahakan lebih. saya membutuhkan itu untuk mengembangkan usaha saya.<br>12.pihak bank: baiklah. bank hanya mampu memberikan pinjaman sebesar 150jt<br>13.pengusaha: baiklah. akan sy ambil. kapan uang itu dapat dicairkan. kalau bisa secepatnya<br>14.pihak bank: kalau bapak setuju uang itu bisa dicaikan secepatnya<br>15.pengusaha: ya, lalu bagaimana selanjutnya?<br>16.pihak bank: pihak bank akan memberikan pelayanan yg terbaik untuk bapak.<br>17.pengusaha: baiklah kalau begitu terima kasih atas kerjasamanya, saya permisi dahulu pak.<br>18.pihak bank: sama-sama pak. slamat siang<br>19.pengusaha: selamat siang.<br>(keluar dari ruang.kepala bag.kredit)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-kata-sampah-dimaksutkan-sebagai-sampah-yg-sesungguhn-564",
            "question": "Apakah semua kata sampah dimaksutkan sebagai sampah yg sesungguhnya? Jelaskan dengan mengacu pada apakah di mulut manusia ada sampah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.sampah itu adalah sebuah kekotoran,perbuatan yg tdk terpuji,dan tak diperlukan\u00a0<br>2.dimulut manusia pun ada samaph secara perkataan yg tdk baik ,yg tak di perlukan,yang selalu buat keributan dan hal jahat yg lainnya,manusia sering menggunakan mulutnya sebagai sampah terbesar.<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tak semua kata sampah bermakna sampah sesungguhnya yakni hal kotor dan perlu dibuang dan dimusnahkan. pada mulut manusia menurut ilmu alam tidak terdapat sampah namun mungkin bakteri. nah jika menurut kajian kata konotasi jikalau mulut seseorang itu hanya mengeluarkan kata yg tidak berharga tidak berguna dan omong kososng nah itulah yg disebut sampah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistematika-penulisan-proposal-394",
            "question": "Sistematika penulisan proposal???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sistematika penulisan proposal kita bagi menjadi dua, yaitu</strong></p><p><strong>1. Sistematika Penulisan Proposal Penelitian</strong></p><p><strong>2. Sistematika Penulisan Proposal kegiatan</strong></p><p></p><p>Proposal adalah rencana kegiatan yang dibuat oleh seseorang sebelum melaksanakan penelitian, baik penelitian di lapangan maupun penelitian di perpustakaan yang dituangkan dalam bentuk rancangan kerja, perencanaan secara sistematis, matang dan teliti \u00a0peneliti.</p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p>Jika seseorang akan melakukan kegiatan atau penelitian biasanya didahului dengan membuat sebuah proposal. </p><p>Sistematika proposal adalah kerangka penulisan rencana penelitian atau kegiatan yang meliputi beberapa elemen penting mulai dari judul, isi, hingga daftar pustaka guna menjelaskan tentang apa, mengapa dan bagaimana riset akan dilakukan.</p><p>Sistematika pembuatan proposal dibagi dua</p><p>1. Proposal penelitian</p><p>2. Proposal kegiatan</p><p></p><p>1. Sistematika Penulisan Proposal penelitian</p><ul><li>HALAMAN JUDUL</li></ul><ul><li>DAFTAR ISI</li><li>BAB I PENDAHULUAN</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. Latar Belakang</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. Rumusan Masalah</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. Tujuan Penelitian</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Manfaat Penelitian</p><ul><li>BAB II TINJAUAN PUSTAKA</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. Review Literatur</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. Batasan Konseptual</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. Kerangka Teori/Hipotesis</p><ul><li>BAB III METODOLOGI</li></ul><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. Metode Penelitian</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. Teknik Pengumpulan Data</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. Teknik Analisis Data</p><ul><li>DAFTAR PUSTAKA</li><li>LAMPIRAN</li></ul><p></p><p>2. Sistematika Penulisan Proposal Kegiatan</p><ul><li>Pendahuluan </li></ul><ul><li>Dasar Pemikiran</li></ul><ul><li>Tujuan </li></ul><ul><li>Tema</li></ul><ul><li>Jenis Kegiatan</li></ul><ul><li>Target</li></ul><ul><li>Sasaran</li></ul><ul><li>Waktu dan Tempat Pelaksanaan</li></ul><ul><li>Anggaran dan Dana</li></ul><ul><li>Susunan Panitia</li></ul><ul><li>Jadwal Kegiatan</li><li>Penutup</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>1. Materi tentang proposal ilmiah https://brainly.co.id/tugas/14287184</p><p>2. Materi tentang beda proposal karya ilmiah dan proposal kegiatan https://brainly.co.id/tugas/9398615</p><p>----------------------------</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Kelas : 11 SMA</p><p>Mapel : Bahasa Indonesia</p><p>Kategori : Daur Hidup Hewan</p><p>Kode : 11.1.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pantun-anekdot-tentang-pendididkan-265",
            "question": "Pantun anekdot tentang pendididkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><strong>Contoh Anekdot Lucu Pendidikan:</strong><br><br><strong>TANDA ORANG PINTAR</strong></span><br>\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.<br><br><strong>PANTUN:</strong><br></span><span>Tanam padi di tengah sawah\u00a0<br>Sawah subur selalu basah\u00a0<br>Pagi hari pergi sekolah\u00a0<br>Sore hari ke madrasah<br></span><span><br>Buah duku dari Palembang\u00a0<br>Pulau Bali mashur mangganya\u00a0<br>Baca buku janganlah jarang\u00a0<br>Sebab buku jendela dunia<br></span><span><br>Kain tenun dari Sumbawa\u00a0<br>Kain batik dari Pekalongan\u00a0<br>Jika ingin jadi mahasiswa\u00a0<br>Sekolah Dasar jangan diabaikan<br></span><span><br>Tinggi batang pohon jambu\u00a0<br>Tumbuh di sisi pohon mangga\u00a0<br>Engkau dan aku adalah satu\u00a0<br>Bersahabat dalam suka duka<br></span><span><br>Merah warna buah tomat\u00a0<br>Membuat sayur terasa nikmat\u00a0<br>Beta ingin mencari sahabat\u00a0<br>Agar hidup punya manfaat<br></span><span><br>Gajah perang melawan gajah\u00a0<br>Seekor pelanduk mati di tengah\u00a0<br>Jika kau tiada masuk sekolah\u00a0<br>Ayah bunda pastilah resah<br></span><span><br>Pohon ceri subur tumbuhnya\u00a0<br>Petik buahnya masukkan kantong\u00a0<br>Saling memberi saling menerima\u00a0<br>Saling bantu tolong menolong</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-konjungsi-dapat-digantikan-oleh-kata-kata-sebagai-contoh-965",
            "question": "fungsi konjungsi dapat digantikan oleh kata-kata. sebagai contoh konjungsi \"setelah\" dapat diungkapkan dengan \"sesampainya dihadapan hakim\" . kata-kata seperti itu pada teks anekdot itu adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Maka di gantikan Oleh karena itu .....<br>- Beberapa menit kemudian digantikan\u00a0 setelah itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-tsunami-dan-eksposisi-tent-841",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang bencana tsunami dan eksposisi tentang kesehtan :) tolong yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks eksplanasinya:<br>Tsunami<br>kata tsunami berasal dari bahasa jepang yang artinya gelombang di pelabuhan. tsunami merupakan serangkaian gelombang yang terbentuk karena gampa atau letusan gunung berapi di bawah laut. berikut ini di kemukakan proses terjadinya tsunami.<br>tsunami terjadi karena gempa atau letusan gung berapi di bawah laut atau di dekat pantai yang menyebabkan gelombang. selain itu, tsunami juga terjadi karena pasang surut air laut. ketinggian gelombang tsunami mencapai 30-50 meter sedangkan kecepatannya mencapai 800 km/jam.<br>berdasarakan proses terjadinya tsunami, kita seharusnya dapat belajar dengn memperkirakan kapan terjadi tsunami tersebut. perkiraan itu dapat diketahui melalui tanda-tandanya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Struktur teks Eksplanasi<br><br>Pernyataan Umum: Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena gempa bumi atau letusan gunung berapi di bawah laut atau didaratan dekat pantai.Gelombangnya yang besar dapat menyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai<br><br>Deretan Penjelasan: Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi.Tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi.Gelombang tsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian mencapai 30-50 meter dan kecepatan sekitar 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya akan bertambah.Ketinggian gelombang itu bergantung pada bentuk pantai dan kledalamannya.<br><br>Interpretasi: Tidak semua gempa bumi dan gunung meletus dapat menyebabkan tsunami.Tsunami dapat menyebabkan kerusakan yang besar bagi manusia.Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawan-kata-gelap-adalah-847",
            "question": "Lawan kata gelap adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terang dongggg hehehheheehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lawan kata gelap adalah terang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}